<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>公司新闻</title><link>http://fenxingjiuchang.com/company_news.html</link><description>公司最新新闻动态</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 00:19:27 +0000</lastBuildDate><item><title>清香爆款｜汾杏光瓶酒战略大单品首现帝都，多家媒体曝光、打卡</title><link>http://fenxingjiuchang.com/company_news/58.html</link><description>清香爆款｜汾杏光瓶酒战略大单品首现帝都，多家媒体曝光、打卡
新闻公告


发布时间：2024-05-25
浏览数：1640


2024年5月25日，山西杏花村汾杏股份光瓶酒战略大单品亮相“北京国际酒业博览会”，此次“吹风”式的亮相，引起了多家行业媒体关注报道，不少网络红人闪现打卡。现场汾杏销售公司总经理张家升介绍，汾杏光瓶酒战略大单品金盖/红盖有如下几大看点：一、清香发展带动：1、整体快速发展：2022-2023年全国白酒整体产量断崖式下跌的情况下，山西清香板块高速增长，山西清香型白酒呈现蓬勃发展之势，热度及市场份额快速飙升，逐渐成为继酱酒之后的行业风口。2、汾酒势能拉动：2023年汾酒实现营业收入319.28亿元，汾酒市场从黄河沿岸环山西版块逐步迈向了全国化步伐。汾酒的崛起势能带动了整个山西清香白酒在全国化的路上一路狂奔，进一步拉动山西清香整体快速迈向全国化的道路。3、消费群体年轻：根据中国酒业协会一项调查显示，清香白酒消费群体21-30岁增速最快，年轻的消费群体逐渐成为清香最大的消费潜力人群。“第一口白酒从清香开始”，这样的消费群体结构，给清香的发展提供了更广泛的民意土壤。二、汾杏——杏花村第二瓶美酒品牌势能1、汾杏酒厂建厂早：创建于1978年，源于杏花村公社酒厂，公司位于世界十大烈酒产区吕梁产区、世界美酒特色产区汾阳杏花村，建厂时间在杏花村仅次于汾酒，当地老百姓亲切称为“汾酒二厂”。2、杏花村第二大白酒文化产业集团：集团现有员工1100余人，集团有工业、农业、商贸公司等领域；酒厂年生产优级原酒1.5万多吨、年储酒能力3万吨；拥有4个酿酒分厂，8条生产线，一个全自动现代化的酿酒车间、一座5星级汾杏曼兰酒店；目前企业实力、规模在杏花村紧跟汾酒步伐。3、杏花村清香核心产区：集团四个白酒厂区均坐落于山西杏花村，与汾酒厂一墙之隔，酒庄距离古杏花村遗址不足800米。4、获得荣誉多：1986年中华人民共和国农牧渔业部授予汾杏牌白酒“优质产品”称号 ；1988年首届中国食品博览会组织委员会授予汾杏牌汾杏白酒“中国食品博览会名、特、优、新产品”称号；1993年汾杏白酒在山西省首届农业博览会获“金质奖”；1995年中国农业博览会上汾杏白酒被评为第二届中国博览会“银奖”。2020年，汾杏荣获第105届美国巴拿马万国博览会 “巴拿马太平洋万国（国际）博览会特等金奖”，是杏花村继汾酒之后第二个获得“巴拿马甲等金质大奖章”的白酒品牌。5、企业文化传承不断：自1978年建立杏花村公社酒厂，到1984年更名为汾杏酒厂，到2009年汾杏股份重组成立新晋商集团，再到2022年国际酒庄投入运营；汾杏白酒历时46年，侯清泉董事长从父亲手中接过酒厂，再培养下一代逐步参与酒厂生产经营，三代人传承着杏花村千年酿酒技艺，秉承“传承不守旧 创新不离宗”经营理念，带着“汾杏”脚踏实地的、迈着自信的步伐走向全国。6.与汾酒集团关系密切：汾杏的发展离不开汾酒的支持与帮助，汾杏股份与汾酒集团同产区、同根脉、同宗源、同工艺、同原料、配方，关系密切，汾杏股份多年来一直与汾酒是战略伙伴关系。综上原由，汾杏始终定位杏花村第二瓶美酒，一直传承弘扬晋商文化和杏花村白酒文化，推动杏花村白酒产业的健康持续发展。追汾逐梦，打造中国清香新名酒。三、新品上市八大支持1、品牌宣传支持海陆空品牌全方位打造立体传播体系：互联网层面全网传播：抖音、京东等平台强化品宣，线下省会城市机场、高铁站投放了大屏幕硬广，同时区域可根据实际情况酌情考虑投放。2、渠道政策支持根据区域市场情况而定，经销商意见主导，因地制宜匹配渠道政策。3、陈列费用支持降低合作伙伴经营风险，市场铺货、陈列厂家兜底。4、消费品鉴支持根据市场需求可支持餐饮驻店或扫街免品，也支持特定区域、时间、门店开展尝鲜价，降低尝试成本，吸引消费者尝，培育消费群体。5、专业培训支持公司拥有专业培训团队，培训厂家品牌知识、产品政策、沟通技巧、操作规范等。让每个业务人员都能认可、共识品牌，熟悉政策，辅导在实践中不断提升技能。6、策略策划支持集团与全国知名酒类咨询公司海纳机构合作，机构专业的市场调研、策略、策划支持，帮助合作伙伴市场建设、产品动销不迷路。7、渠道共建支持万事开头难，市场导入期公司组织人员协助经销商开展渠道建设，辅导区域经销商合作伙伴产品快速导入市场。8、回厂旅游支持公司自有五星级汾杏蔓兰酒店，三大厂区承载着不同时期的文化底蕴、传统与现代相结合的酿造车间、博物馆、艺术馆、万吨地下储酒窖等让每一位回厂游的客户都能感受汾杏文化的魅力；周边平遥古城等景点也能让大家深度感受晋商文化。

上一篇喜报｜新晋商酒庄集团 汾杏股份公司董事长侯清泉荣膺“中国酒业30年功勋人物”
下一篇汾杏剑指河南 闪耀郑州糖酒会</description></item></channel></rss>